<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://oldsindarin.github.io</id>
    <title>杂记</title>
    <updated>2021-02-22T12:31:21.788Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://oldsindarin.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://oldsindarin.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>温故而知新</subtitle>
    <logo>https://oldsindarin.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://oldsindarin.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, 杂记</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[杂谈：挫败感和成就感——逃离现实生活的原因]]></title>
        <id>https://oldsindarin.github.io/Ohy_4fV8S/</id>
        <link href="https://oldsindarin.github.io/Ohy_4fV8S/">
        </link>
        <updated>2021-02-22T12:28:52.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>现实生活，充满拼搏与艰辛，奋斗与绝望。人们日复一日，为着相同的“生来”所具备的生命意义和后天所产生的各自追求而燃烧自己的剩余价值。<br>
　　生活的基础就是经多年岁月而形成的、非一人之力所能改动的现实世界。人人从受精卵开始，便已有确定的发育和生长环境，从孩童到青年的这段只能被动接受的时期，往往容易被挫败感和成就感所满足。<br>
　　本文只粗略探讨青少年时期沉迷游戏的原因。<br>
　　青少年时期，国内孩子普遍由父母全心培育，并加以人生和价值观诱导，这便是“父母即孩子启蒙老师”的说法。<br>
　　既然环境已先天决定，相较于优渥的生长环境，艰难的生活会使孩子更依赖于父母的诱导和关心。孩童时期，儿童更偏向于外在的物质需求和虚荣攀比，父母更多的是在这些方面诱导其正确的价值观形成。<br>
　　孩童时期，能引发儿童内心成就感的因素可能是：<br>
　　周围人，尤其是其格外看重的人的认同与关注。<br>
　　例如学习成绩好的的孩子，考试时拿第一，父母、同学及老师的赞扬；而成绩不好的孩子，可能会选择其他能获得关注的方式来满足自我的外在物质需求。<br>
　　在一个存在三个孩子以上的家庭中，父母永远会因最小孩子的出生而减少甚至放弃最大孩子的关注和教育，而这时最大的孩子可能会因为缺失的关爱和关注对最小孩子怀恨在心，可能会通过哭泣打闹、尿床等方式吸引父母的关注。<br>
　　当任何方式都无法使其获得关注和认同时，儿童会选择逃避现实世界，转而在虚拟世界中找寻成就感和关注度。<br>
　　例如，学习差的孩子无法通过好的成绩单获得父母的赞赏和关注，而老师对差生放任自流的态度会让孩子觉得自己被孤立和放弃了，而此时能从孤立群体中脱颖而出的方式就是做一个虚拟世界中的“绝世高手”，这便是很多孩子选择在游戏世界中沉迷追求最高分的原因。而优秀的孩子也可能沉迷游戏，猜测的原因可能是学习压力导致需要一个宣泄的简单方式，或是抵抗定力不坚定。<br>
　　虚拟世界，是儿童在自己无法如成人般做主的时期所能想到的唯一逃避和获得成就感的方式。<br>
　　游戏公司对虚拟游戏的用户定位大多集中于青少年，他们会想尽一切营造能让儿童沉迷的元素。排行榜、战力、以一敌百、炫酷服装、珍稀武器等正是最能提升青少年成就感的方式。现实生活里得不到父母关心和老师的关注，那么只能选择在虚拟世界里做一个受万人玩家敬仰的大侠了，正是“反正生活中也没人关心我，游戏里还有好友能陪我，说我厉害”的原因。<br>
　　现实生活中挫败感太多，青少年只能选择在游戏世界的“温柔乡”中获得成就感，逃避现实的失败了。<br>
　　再说说游戏公司，青少年是一个很大的游戏群体，他们心智未熟，有大把时间，可能会发展为潜在付费群体。<br>
　　最赚钱的游戏就是能让人最上瘾的游戏。<br>
　　以目前的moba游戏《王者荣耀》为例，其是从电脑游戏《英雄联盟》简化而来，英雄联盟中“补刀才有经济”、“回家才能买装备”“胜利需要策略和发育，这要花费很长时间”是其主要的竞技因素，对于一些电脑操作不灵便的玩家会选择放弃这款游戏。而手游版《王者荣耀》就像是《英雄联盟》的简化版。<br>
　　来看看《王者荣耀》简化了什么？<br>
　　一、不用补刀也能有经济。在这款手游中，即使你站着不动、断线重连之后依旧能和队友保持在差不多一个相同的等级，自动增加的经济能让你免于《英雄联盟》里重连后还得赚钱买经济的挫败感，直接拉平对战装备需求，没准你还能杀个人，提升一下现实里不能获得的成就感和暂时忘却生活中的“loser”身份。<br>
　　二，不小的自动经济增加量，使得需要发育的时间大大缩短。在原本长的对局里将结束时间大大缩短，即使用户在这场对局中频频被击杀导致产生不小的挫败感，那么较短的对局时间里尽快分出胜负也能在一定程度上分散用户注意力，减小被虐的挫败影响，使得用户不至于直接卸载游戏成为流失群体，而是利用其好胜心引导继续下一局。<br>
　　三，游戏门槛低，英雄和游戏机制设计为儿童都能立刻上手。《英雄联盟》里儿童难上手的很大原因还得归功于复杂的英雄技能和游戏机制设计。《王者荣耀》则大大简化了这方面的问题，英雄技能设计简单易操作，直观效果连儿童都能领会和活用，还可以调高伤害数值，相比以往几百的伤害，高至上千上万的伤害数字让你在对战胜利时成就感大大提升，并期待下一次能刷新新的个人记录。<br>
　　《王者荣耀》最精彩的一个机制就是其“人性化”的匹配系统。正如上文所说，如果用户反复失败，就会对产品产生抵触心理，那么在多次失败后，匹配系统非常“人性化”制造的对局就是一个完美的糖衣炮弹。给用户制作几局必胜局，能极大满足其挫败后渴望胜利的内心，时不时安排个“10杀0死，掌控全场”的假象则能最大化点燃其成就感，慢慢地，对游戏的依赖就培养起来了：“既然在游戏里我能掌控全局，现实生活我又何必在意”。<br>
　　四、依托腾讯社交的产品，完美构筑帝国护城河。<br>
　　作为占据国内很大部分社交市场的腾讯，利用其庞大的社交网络能接入用户在现实里的社交生活，“如果你游戏里的好友列表也在玩这款游戏，你还不玩不就跟不上了？”，利用社交属性，腾讯游戏最百试百灵的一招就是“排行榜”。想象一下，既然现实里是个比不过周围人的loser，游戏里肯定要排在第一位。尤其青少年，利用其攀比心理，推限定、推皮肤、推专属，任你在排行榜打的头破血流，我只管把钱赚。<br>
　　五，更为普遍且容易接受的美术风格。<br>
　　相比于米哈游等纯二次元游戏公司，腾讯的游戏一直采用偏向于能让大众所接受的美术风格，包括配色、画面、音乐、语音等是，无时无刻不在利用其社交帝国的壁垒拉近大众。<br>
　　总结：<br>
　　上次在某应用市场看到腾讯出了个《王者人生》APP，我直接惊呼：现在这个游戏已经掌控大多数人的人生了么？<br>
　　个人认为，这个游戏发展到现在已经不单单是一个游戏了，它吞噬大多数人的时间，人们在其营造的“温柔乡”中糜糜度日，虚度年华，它融合了很多游戏上瘾设计理念，就像drug上瘾一样，誓要把用户的时间全部占为己有。<br>
　　如果你沉迷，不妨自问一下：现实生活的艰难和挫败真的已经让你放弃人生的美好了吗？以游戏为伴，似猛虎在旁，终是口中食。一个游戏人生，你值得么？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[阅读：《红楼梦》神话起源]]></title>
        <id>https://oldsindarin.github.io/VNnpgw366/</id>
        <link href="https://oldsindarin.github.io/VNnpgw366/">
        </link>
        <updated>2021-01-03T04:30:16.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>女娲在大荒山无稽崖炼成补天所用的顽石，共计三万六千五百零一块。</p>
<p>补天所用其中三万六千五百块，单单剩下一块，弃在青埂峰下。</p>
<p>此顽石先前经过女娲煅炼，灵性已通，自来自去，可大可小。见其他顽石俱得补天之用，独自己不得入选，遂自怨自愧，日夜悲哀。</p>
<p>一天，正当在嗟悼之际，看到一位僧人一位道人从远处而来，到青埂峰下，席地坐谈，先是说些云山雾海神仙玄幻之事，后便说到红尘中荣华富贵。</p>
<p>顽石听了，不觉打动凡心，便口吐人言道：“适闻二位谈那人世间荣耀繁华，心切慕之，如蒙发一点慈心，携带弟子得入红尘，在那富贵场中，温柔乡里受享几年，自当永佩洪恩，永劫不忘也”</p>
<p>僧道听后齐憨笑道：“那红尘中有却有些乐事，但不能永远依恃，况又有‘美中不足，好事多磨’八字紧相连属，瞬息间则又乐极悲生，人非物换，究竟是到头一梦，万境归空，倒不如不去的好。”</p>
<p>顽石凡心已炽，哪里听得进去，复苦求再四。</p>
<p>二仙知不可强制，乃叹道：此亦静极思动，无中生有之数也。既如此，我们便携你去受享受享，只是到不得意时，切莫后悔。”</p>
<p>石道：“自然，自然。”</p>
<p>那僧又道：“若说你性灵，却又如此质蠢，并更无奇贵之处。如此也只好踮脚而已。也罢，我如今大施佛法助你助，待劫终之日，复还本质，以了此案。你道好否?”</p>
<p>石头听了，感谢不尽。</p>
<p>那僧便念咒书符，大展幻术，将一块大石登时变成一块鲜明莹洁的美玉，且又缩成扇坠大小的可佩可拿。</p>
<p>看到这块鲜莹明洁的石头，缩成扇坠一般，甚属可爱。</p>
<p>僧人将石头托于掌上，笑道：“形体倒也是个灵物了，还只没有实在的好处，须得再镌上数字，使得人人见了便知你是件奇物。然后携你到那昌明隆盛之邦，诗礼簪缨之族，花柳繁华地，温柔富贵乡去走一遭。”</p>
<p>石头听了大喜，问：“不知可镌何字，携到何方？望乞明示。”</p>
<p>那僧托于掌上，笑道：“你且莫问，日后自然明白的。”说着，便袖了这石，同那道人飘然而去，竟不知投奔何方何舍。</p>
<p>后来，又不知过了几世几劫，因有个空空道人访道求仙，忽从这大荒山无稽崖青埂峰下经过，忽见一大块石上字迹分明，编述历历。空空道人乃从头一看，原来就是无材补天，幻形入世，蒙茫茫大士，渺渺真人携入红尘，历尽离合悲欢炎凉世态的一段故事。</p>
<p>后面又有一首偈云：</p>
<p>无材可去补苍天，枉入红尘若许年。</p>
<p>此系身前身后事，倩谁记去作奇传?</p>
<p>诗后便是此石坠落之乡，投胎之处，亲自经历的一段陈迹故事。其中家庭闺阁琐事，以及闲情诗词倒还全备，或可适趣解闷;然朝代年纪，地舆邦国却反失落无考。</p>
<p>空空道人遂向石头说道：“石兄，你这一段故事，据你自己说有些趣味，故编写在此，意欲问世传奇。据我看来，第一件，无朝代年纪可考;第二件，并无大贤大忠理朝廷治风俗的善政，其中只不过几个异样女子，或情或痴，或小才微善，亦无班姑、蔡女之德能。我纵抄去，恐世人不爱看呢。”</p>
<p>石头笑答道：“若云无朝代可考，今你竟假借汉唐等年纪添缀，又有何难?但我想，历来野史，皆蹈一辙，莫如我这不借此套者，反倒新奇别致，不过只取其事体情理罢了，又何必拘拘于朝代年纪哉!再者，市井俗人喜看理治之书者甚少，爱适趣闲文者特多。历来野史，或讪谤君相，或贬人妻女，奸淫凶恶，不可胜数。有一种风月笔墨，其淫秽污臭，屠毒笔墨，坏人子弟，又不可胜数。至若佳人才子等书，则又千部共出一套，且其中终不能不涉于淫滥，不过作者要写出自己的那两首情诗艳赋来，故假拟出男女二人名姓，又必旁出一小人其间拨乱，亦如剧中之小丑然。且鬟婢开口即者也之乎，非文即理。故逐一看去，悉皆自相矛盾，大不近情理之话，竟不如我半世亲睹亲闻的这几个女子，虽不敢说强似前代书中所有之人，但事迹原委，亦可以消愁破闷;也有几首歪诗熟话，可以喷饭供酒。至若离合悲欢，兴衰际遇，则又追踪蹑迹，不敢稍加穿凿，徒为供人之目而反失其真传者。今之人，贫者日为衣食所累，富者又怀不足之心，纵然一时稍闲，又有贪淫恋色，好货寻愁之事，那里去有工夫看那理治之书?所以我这一段故事，也不愿世人称奇道妙，也不定要世人喜悦检读，只愿他们当那醉淫饱卧之时，或避世去愁之际，把此一玩，岂不省了些寿命筋力?就比那谋虚逐妄，却也省了口舌是非之害，腿脚奔忙之苦。再者，亦令世人换新眼目，不比那些胡牵乱扯，忽离忽遇，满纸才人淑女、子建文君红娘小玉等通共熟套之旧稿。我师意为何如?”</p>
<p>空空道人听如此说，思忖半晌，将《石头记》再检阅一遍，因见上面虽有些指奸责佞贬恶诛邪之语，亦非伤时骂世之旨;及至君仁臣良父慈子孝，凡伦常所关之处，皆是称功颂德，眷眷无穷，实非别书之可比。虽其中大旨谈情，亦不过实录其事，又非假拟妄称，一味淫邀艳约、私订偷盟之可比。因毫不干涉时世，方从头至尾抄录回来，问世传奇。从此空空道人因空见色，由色生情，传情入色，自色悟空，遂易名为情僧，改《石头记》为《情僧录》。东鲁孔梅溪则题曰《风月宝鉴》。后因曹雪芹于悼红轩中披阅十载，增删五次，纂成目录，分出章回，则题曰《金陵十二钗》。并题一绝云：</p>
<p>满纸荒唐言，一把辛酸泪!</p>
<p>都云作者痴，谁解其中味?</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[世界：山口组]]></title>
        <id>https://oldsindarin.github.io/BqHj3xlb2/</id>
        <link href="https://oldsindarin.github.io/BqHj3xlb2/">
        </link>
        <updated>2021-01-03T04:29:48.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>黑帮，官方称为有组织的犯罪集团，意大利称为黑手党。1972年由法兰西斯 柯波拉执导的美国电影《教父》，讲的就是关于美国黑手党的故事。</p>
<p>在黑帮内部，有着自己的社会规范和帮派规则，通过秘密结社扩大帮派规模，以传统的人际关系为主要凝聚方式。正如中国武侠小说中的武功帮派一般，黑帮最初由一个或若干个成员因某种个人利益而创立，通过后期发展逐渐壮大，而发展起来的帮派核心利益则由最初的创立者所代表，这些人也就是黑帮的“帮主”了。</p>
<p>黑帮的收入一般来源于暴力、诈骗、色情、聚赌和毒品等行为或者交易，有时也会经营传统营生，但依然包括了绑标、恐吓等，国家对这些商业行为大多定为非法。不同黑帮之间也经常为利益而产生暴力冲突，影响社会安宁。由于生存在国家社会规范体系之外，却以在规范社会的利益活动为基础，黑帮这种组织的存在使得世界各地都一致坚决予以打击。</p>
<p>由于黑帮的性质和行为，决定了这种组织只能在地下活动，也被国家人民所深恶痛绝。但在日本，有一个黑帮组织却被国家允许合法注册。而且据2014年美国《财星杂志》的统计，该组织为全世界规模最庞大、收入最多的黑道组织之一，一年收入约66亿美金。在2010年，日本地方媒体报导，该组织缴纳的各项税款占地方县该年总税收的7成。</p>
<p>今天来说说，日本最大黑帮组织——山口组。</p>
<p>上图为山口组的组织图标，黑帮常用的黑白配色。</p>
<p>山口组，是日本的帮派组织中规模最大的指定暴力团。日本政府虽容许该组织合法注册，但仍然依《暴力团对策法》将该组织列名指定严管，其总本部设在兵库县神户市滩区篠原本町。</p>
<p>山口组组员背景可分为三大类系，分别为“博徒系”，即经营赌博业务的组织、“的屋系”，即经营祭典周边的露天摊商组织和战后黑市的摊商，以及“愚连队”，不良少年组织。主要成员包括组长（亲分）、舍弟（弟分）4人、若中（子分）49人，总家直参（直系组长）53人（组长亲分除外）。</p>
<p>根据日本警方的调查，山口组总构成员约4100人、准构成员约4800人，全组组员估计8900人，人数约占全日本暴力团员的31.6%，统计时间截止至2019年12月底为止，各级下部团体数百余个。主要活动区域在关西的神户、大阪及九州一带，势力范围遍及全日本的都道府县（除广岛、冲绳两县外）。</p>
<p>除了日本本土外，山口组在海外亦有活动，包括亚洲其他国家及美国等。六代目山口组以菱形的“山口”二字为帮徽。</p>
<p>1906年，日本西部岛屿——淡路岛的津名郡上，以打渔为业的山口春吉决定前往神户港转行，选择在海上运输行业的一个私人业务组织“仓桥组”里担任一个小工头。在1912年加入了港湾人工供给业，即现在熟知的人力资源公司，在名下的“大岛组”担任现场监督保镖，当时担任组长的是人称“运河亲分”的大岛秀吉，“亲分”指的即是“老大”。</p>
<p>三年后，山口春吉在神户市兵库区西出町与另外约50名码头装卸工创立了山口组，成为当时大岛组的支系。<br>
1925年，年老的山口春吉选择隐退，由他的长子山口登继承山口组二代目组长。当时的组长职位传承仪式在神户市须磨的一家传统高级日本料理店完成，出席人员包括山口登及其组员34人。</p>
<p>1928年3月，世界爆发金融危机，大大小小的国家都受到了影响，日本也不例外。山口组在神户市兵库区古凑通所独占的早市鲜鱼、干货的零售业等经济来源受到很大的打击，组内资金捉襟见拙，时任山口组组长的山口登决定停止对上级老大——大岛组的上纳金。次年，因为上纳金问题，山口登被大岛秀吉破门，山口组因此被逐出大岛组。</p>
<p>被逐的第二年，山口组开始自行开拓领地和寻找更多收入来源，为了拿下神户市计划预定建设“神户中央批发市场”的巨大利益，其事务所迁移至兵库区切户町，即神户中央批发市场预定地的附近，由此山口组与大岛组正式形成对立局面，此后两个黑道帮派流血冲突不断。</p>
<p>1932年7月，大岛组决定对时任山口组组长的山口登实施暗杀，但杀害山口登的计划最终失败。当时日本国内军国主义政权势头大热，恐行动太过引起注意遭到打击，大岛组从此中止对山口组的冲突。此事之后，山口登为了拓展山口组新的经济来源，开始介当时流行起来的娱乐演出事业；在与神户市议会议员福森庄太郎协商后，同年7月，山口登在四国替“松风轩荣乐の花”这个娱乐公司举办演出活动；借此契机，山口组成立了“兴行部”，即演出事业部，取代松风轩荣乐の花，并委任松风轩荣乐の花的负责人庄村吉之助为山口组兴行部经理。同年12月，神户中央批发市场开业，山口组获得营业权，并开始在市场内经营赌场。</p>
<p>在山口组介入演艺事业后不久，除了在各地举办公开演出外，也开始介入国技馆当保安，所谓国技馆，即是在东京的一个著名运动场馆，因主办相扑比赛而为人所熟知；山口登也经常为传统说唱表演艺人（浪曲师）调停演出的纠纷，并为日本大型经纪公司吉本兴业进入东京的事业作担保人。</p>
<p>1934年8月，“海员争议”爆发，山口登被委托担任调停纠纷的角色；山口登的代理人却在与工会协商时，与工会的右翼团体及总会屋发生冲突，并被杀害。当时的山口组组员冈精义与见习员田冈一雄奉命前往处理，田冈用日本刀把工会长砍成重伤，随后被捕入狱。同年10月，山口组为了争取知名浪曲师广泽虎造的演出权，开始积极说服他从“浪花家金蔵”转入吉本兴业。</p>
<p>1935年10月，田冈一雄出狱，1936年1月正式成为山口登的子分组员。1937年2月，田冈又因斩杀同组组员大长八郎，再度入所服刑8年；大长八郎的兄长、山口组的若头大长一雄，为此求去。1940年，山口组为吉本兴业代理解决广泽虎造演出权转移的争议问题，与浅草的浪花家金蔵幕后组织“笼寅组”冲突；同年8月，山口登前往浅草浪花家金蔵的处所与笼寅组协商广泽虎造的演出权，被笼寅组成员袭击重伤。1942年10月，山口登因久伤不愈病逝。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[测评：华为freebuds3无线耳机]]></title>
        <id>https://oldsindarin.github.io/ZmjJkyL6-/</id>
        <link href="https://oldsindarin.github.io/ZmjJkyL6-/">
        </link>
        <updated>2021-01-03T04:28:56.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>作为一个资深听歌党，从高中到大学毕业，耳机的听歌体验是我个人尤为关心的。尤其学业繁忙之际，休憩片刻的听歌时间，如果使用一对体验优秀的耳机不仅在短时间内能够为你同所处嘈杂环境分离，暂时从学业的紧张压力中释放，还能使你专心沉浸于旋律流淌间，感受着词曲的空灵与慰藉。</p>
<p>个人使用过的耳机分为两个阶段：高中到大学毕业；还有就是参加工作后。</p>
<p>高中阶段还处在2016年，那时的耳机种类主要还以有线耳机为主，无线耳机主要是面向商务风格设计，而且价格较高，对于学生群体，是绝对不敢考虑无线耳机的，那时候我使用的耳机就是白色无线耳机。设计方面，普遍的扁平全入耳式耳机头，但设计普遍偏小，导致耳机头有时候挂不住，走路或者跑步等动作幅度大的运动场景往往还需要腾出一只手去扶正耳机位置。再说音乐体验，百元价位以下，主要是以听响为主，不奢求任何音质体验，正因为设计上不贴和外耳轮廓的设计，导致容易被周围环境影响，一旦噪音过多，连听个响都成了奢求了。</p>
<p>不过这副耳机也成功跟随我从高中毕业服役到了大学第一年。直到大学第二年开始，我决定把旧耳机淘汰，在某宝上依旧选购了一副黑色有线耳机。外形设计参考上文，只是耳机头由扁平换成了可更换不同大小耳塞的突出耳机头，随单附送的不同尺寸大小的塑胶软耳塞成了主要的隔音核心，它的确能让耳机最大程度上贴合不同用户的外耳，利用其可变形的伸缩特性实现最大程度的噪音隔绝，但满满的充盈感在长时间佩戴下使耳朵变得不适，塑胶特性决定了其在受到外力时容易回弹复原，在行走场景下运动幅度过大也是会导致耳机松动，于是又得再费劲把耳机装好，断断续续的听歌体验大打折扣。</p>
<p>再说其音乐体验，确定让人大吃一惊。耳塞的加持的确对隔绝外在杂音有很大作用，能够使耳朵的听歌场景保持在相对安静的环境下，耳机本身的音质调校也不错，尤其是还能体验到立体声，很多时候都是我用来听AVICII的最优选择，在乘坐公交或者静坐时戴上耳机听A神的电音，立体音效真的在很大程度上还原了演唱会听电音的立体感。</p>
<p>不过在大学毕业参加工作后，还是决定换掉这副耳机，最大的理由就是过长的耳机线总是让我在开始掏出耳机和结束收起耳机时烦恼其杂乱交错的线圈，虽然平时有认真整理，但还是会出现交缠的场景，而且完全拉开后的耳机线也成了弯弯曲曲的样子，收纳和挂线也成了很大问题，再者就是智能手机不断地迭代更新，开始取消了3.5mm耳机孔。当时使用的锤子手机PRO2S就没有耳机孔，解决方案是用官方配置地Type-C耳机转接线头，导致有外出听歌需求的我还得多带一条转接线。</p>
<p>所以，华为Freebuds3完成了我从有线耳机到无线耳机的过渡。</p>
<p>华为Freebuds3是在华为IFA2019上发布的，是首款搭载华为麒麟A1芯片的真无线蓝牙耳机，支持蓝牙5.1。</p>
<p>官方宣传的特性是支持主动降噪，能够有效消除环境噪音；支持骨声纹通话降噪，使通话时对方听得更清晰；采用14mm高灵敏动圈单元，实延低至190nm，在游戏游玩时能够有效降低声音延迟；续航上，两对耳机能够在不充电情况下提供4小时续航，充电盒在充满电情况下提供20小时续航，支持无线快充技术。</p>
<p>因为主力手机就是华为手机，所以决定在2019年8月购入支持有线无线充电的版本，当时的主体配件主要是充电线和装着一对耳机的充电盒。考虑到清洁原因，选择了不易弄脏的黑色版。</p>
<p>日常使用freebuds3的场景主要是上下班走路或乘车、外出步行散步以及躺在床上听歌看剧。</p>
<p>晚上睡前会先提前插上充电线，第二天早上洗漱完毕收拾妥当，打开手机蓝牙功能，打开freebuds3无线充电盒盖，手机端立即接收到蓝牙信号，完成匹配并在零点几秒之内给出提示弹窗，包括两耳的电量和充电盒的电量，弹窗会在短暂停留后自动消失。我拿出两只耳机，只需轻放在耳朵上，两个椭圆流线型的耳机头就能完美匹配外耳，因为其海豚式的流线型设计，没有很突兀的异物感，就是舒适的贴合。戴上的同时耳机会有一声清晰的确认佩戴提示，这声音既可作为确定戴好的信号，也可以在耳机电量不足时以另一种声音提示电量即将耗尽。</p>
<p>戴上耳机后，打开听歌软件，点击一首歌曲播放。赞！很安静的一个听歌环境，你可以沉浸在张学友《秋意浓》的惜凉悲情旋律中，也可以打开华为手机自带的杜比音效设置，将音乐体验切换至可以营造立体音响的影院模式，歌曲切换到Madonna《sorry》，开始以爽快热烈的80年代复古电子舞曲开始新的打工人的一天。如果之前就在华为相关的设备APP上调试好最适合你听歌体验的降噪级别，那么当走在人车繁往的路上时，你就可以抬手在左右耳上任意一只耳机的机柄外表面通过双击打开耳机的降噪模式，你就真的可以体验到真正的如入无人之境了，此处温馨提示：路上开车或行走过程中请勿佩戴耳机，容易出现交通事故。当然freebuds3还有其他多种触摸调节手势，使得你可以不用直接打开手机即可实现接听电话、调节音量等功能。</p>
<p>freebuds3刚到手时自带的固件版本功能和体验还是不错的，但个人感受上出厂版本的降噪功能有点差，有时会出现自动降噪不准确的情况，明明车鸣声很大，却只是一只耳开了降噪，一只耳还能听到明显声音，多次体验下来给人一种不同步的断续传输感，所幸在后续多次官方的更新固件中进行了关于降噪计算、续航、匹配准确度等方面的改进，目前的体验真的是质一般的飞跃。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[技术：联通混淆免流]]></title>
        <id>https://oldsindarin.github.io/XoodM7O5i/</id>
        <link href="https://oldsindarin.github.io/XoodM7O5i/">
        </link>
        <updated>2021-01-03T04:27:23.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>免流混淆参数，理论完美支持联通电信全国所有地区<br>
使用方法<br>
举个例子：使用的是大鱼卡，而大鱼卡对高德地图是免流的，那么我就可以使用高德地图的混淆参数，把客户端的混淆参数改成 mps.amap.com#Connection: Keep-AlivenAccept-Encoding: gzipnContent-Length: 680，代理模式设置为全局，安卓客户端的代理模式在路由那里 (默认全局，无需修改)，IOS 小火箭的全局路由改成代理模式就可以了，理论支持电信联通所有互联网套餐卡！<br>
1.联通普卡混淆<br>
• 全国联通沃商店混淆参数1:game.hxll.wostore.cn<br>
• 全国联通沃商店混淆参数2:music.hxll.wostore.cn<br>
• 沃阅读混淆参数:partner.iread.wo.com.cn<br>
• 全国联通沃商店高级混淆参数1:game.hxll.wostore.cn#Connection:Keep-Alive\nAccept-Encoding:gzip<br>
• 全国联通沃商店高级混淆参数2:music.hxll.wostore.cn#Connection:Keep-Alive\nAccept-Encoding:gzip<br>
• 沃阅读高级混淆参数:partner.iread.wo.com.cn#Connection:Keep-Alive\nAccept-Encoding:gzip<br>
• (理论全国可用，吉林北京河南山东安徽江苏福建江西浙江广西贵州湖南湖北深圳已免。）<br>
• 全国联通沃音乐：box.10155.com<br>
2.普通免流混淆参数<br>
• QQ音乐混淆参数:dl.stream.qqmusic.com<br>
• 梦想e卡混淆参数1:imhdfs.icbc.com.cn<br>
• 梦想e卡混淆参数2(福建已免):v.icbc.com.cn<br>
• 爱奇艺混淆参数:data.video.qiyi.com<br>
• 优酷混淆参数:vali-dns.cp31.ott.cibntv.net<br>
• 高德地图混淆参数:mps.amap.com<br>
• 央视影音混淆参数:asp.cntv.myalicdn.com<br>
• 百度贴吧混淆参数:static.tieba.baidu.com<br>
• 微信混淆参数(遵义广州已免):short.weixin.qq.com<br>
• 虾米音乐混淆参数:pic.xiami.net<br>
• 天翼视讯混淆参数:vod3.nty.tv189.cn<br>
• 钉钉混淆参数：tms.dingtalk.com<br>
• 微博混淆参数：tobe.vip.weibo.com<br>
• 微博混淆参数：new.vip.weibo.cn<br>
• 微博混淆参数：simg.s.weibo.com<br>
• 优酷混淆参数：push.m.youku.com<br>
• 优酷混淆参数：api.mobile.youku.com<br>
• 书旗混淆参数：spend1.shuqireader.com<br>
• 书旗混淆参数：c1.shuqireader.com<br>
• 优酷混淆参数：www.youku.com<br>
3.高级免流混淆参数<br>
• 优酷高级混淆参数:vali-dns.cp31.ott.cibntv.net#Range:bytes=25165824-32586598\nAccept: <em>/</em><br>
• 爱看4G高级混淆参数:ltevod.tv189.cn#Connection: Keep-Alive\nAccept-Encoding: gzip<br>
• 沃音乐高级混淆参数:woif.10155.com#Accept-Encoding: gzip<br>
• 微信高级混淆参数(深圳已免):szminorshort.weixin.qq.com#Upgrade: mmtls\nAccept: <em>/</em>\nConnection: close\nContent-Length: 533\nContent-Type: application/octet-stream<br>
• 淘宝高级混淆参数:adashbc.m.taobao.com#Accept-Encoding: gzip<br>
• 央视影音高级混淆参数:asp.cntv.myalicdn.com#Icy-MetaData: 1<br>
• 抖音高级混淆参数:dm.toutiao.com#Connection: Keep-Alive\nAccept-Encoding: gzip<br>
• 百度贴吧高级混淆参数:tbcdn.hiphotos.baidu.com#needginfo: 1/nConnection: Keep-Alive/nUser-Agent: bdtb for Android 9.0.8.0<br>
• 爱奇艺高级混淆参数:data.video.qiyi.com#Accept: <em>/</em><br>
• 美团高级混淆参数:apimeishi.meituan.com#Connection: Keep-Alive<br>
• 高德地图高级混淆参数:mps.amap.com#Connection: Keep-Alive\nAccept-Encoding: gzip\nContent-Length: 680<br>
• 移动<br>
• www.10086.cn<br>
• mm.10086.cn<br>
• 抖音卡头条卡定向 有定向包可用dm.toutiao.com<br>
• 抖音卡头条卡定向 有定向包可用v9-dy.ixigua.com<br>
• 电信<br>
• 天翼视讯 h5.nty.tv189.com<br>
• 天翼视讯 vod3.nty.tv189.cn<br>
• 爱玩端口任意 open.4g.play.cn<br>
• 爱看端口任意 ltetp.tv189.com<br>
• 湖北电信：hb.10000shequ.com:8081<br>
• 电信天翼：dy3.nty.tv189.cn<br>
• 电信天翼：ltewap.tv189.com<br>
• 电信天翼：tp.nty.tv189.com<br>
• 电信天翼：ltewap.tv189.com/ik4g/v/C40605803.html?appid=115020310073&amp;token=baebaf0fda892726032db7e8f2f7e0ee&amp;devid=000001&amp;version=5.3.13.14ctch1&amp;channelid=01832020\r\n<br>
• 电信爱听：dl.music.189.cn/res/V/1388/mp3/33/58/94/1388335894003000.mp3?mb=15380197563&amp;fs=10104163&amp;s=800&amp;n=&amp;id=63696337&amp;M=online&amp;sid=240387514<br>
• 电信爱玩：open.4g.play.cn/api/v2/egame/log.json&amp;access_token=dc15d6902663913b10a6ff56ae4e0c44&amp;imsi=460022443530655&amp;vc=145&amp;app_key=8888015&amp;channel_id=20310025<br>
• 电信大王卡(可欠费使用)：lt.hn.189.cn:1082<br>
• 阿里鱼卡：mps.amap.com#Connection: Keep-Alive\nAccept-Encoding: gzip\nContent-Length: 680<br>
• 联通<br>
山东联通：m.t.17186.cn<br>
联通 114 圣子全国：114.255.201.163 (重庆、河南、福建、湖南等地)<br>
哔哩哔哩：i1.hdslb.com<br>
哔哩哔哩：i0.hdslb.com<br>
浙江联通 wo+：w.zj165.com<br>
联通 wotv 全国：wotv.17wo.cn（浙江、安徽、江苏）<br>
河北：hb.10000shequ.com<br>
湖北 (优先 wap 接入点不免 net)：box.10155.com<br>
沃音乐：box.10155.com (四川、湖北、重庆、河北等)<br>
沃阅读：partner.iread.wo.com.cn (北京、河南等)<br>
工商 e 卡：v.icbc.com.cn<br>
• .icbc.com.cn<br>
• m.mall.icbc.com.cn<br>
• elife.icbc.com.cn<br>
• act.icbc.com.cn<br>
• hit.icbc.com.cn<br>
• pv.mall.icbc.com.cn<br>
• mybank.icbc.com.cn<br>
腾讯大王卡：szminorshort.weixin.qq.com#Upgrade: mmtlsnAccept: /nConnection: closenContent-Length: 533nContent-Type: application/octet-stream腾讯大王卡：tx.flv.huya.com<br>
腾讯大王卡：short.weixin.qq.com<br>
腾讯大王卡：szextshort.weixin.qq.com<br>
short.weixin.qq.com<br>
百度圣卡：data.video.qiyi.com<br>
阿里宝卡：vali-dns.cp31.ott.cibntv.net<br>
阿里宝卡微博卡：gw.alicdn.com<br>
优酷：api.mobile.youku.com<br>
米粉 api：api.ad.xiaomi.com<br>
小米应用商店：data.mistat.xiaomi.com<br>
小米直播：zbupic.zb.mi.com<br>
小米充值：f100.g.mi.com<br>
小米商城：mi.com<br>
 <br>
联通卡注意：<br>
联通卡不管什么套餐请优先用沃商店混淆！例如使用的是联通大王卡，大王卡对微信是免流的，所以使用微信混淆参数，通过联通掌上营业厅查询免费流量使用总量增加就是免流成功！而大王卡当月超过 40G 是不计算大王卡免费应用的！所以 40G 后使用全国混淆即可继续免流！或者不用微信直接用全国混淆也行！，要免流代理模式必须全局！接入点优先 net！<br>
 <br>
以上来源于许先生 原文：https://www.mrxu.net/archives/76<br>
 <br>
 <br>
附收集的免流混淆<br>
电信停机卡：<br>
四川wap.sc.189.cn<br>
浙江 北京 wapzt.189.cn<br>
广东 gd.189.cn/TS/recharge/tzUrl.html<br>
重庆Host webwebfenxi.189.cn:9000<br>
广西wapgx.189.cn\r\nAccept: <em>/</em>\r\n<br>
江苏wapjs.189.cn<br>
湖南lt.hn.189.cn:1082<br>
 <br>
新联通小歪卡（v2ray全国所有省份必免稳定无40G限制）：dm.toutiao.com<br>
电信百度大圣卡（全国所有省份必免）：dx-baiducdnct.inter.iqiyi.com<br>
全国联通沃商店：game.hxll.wostore.cn<br>
全国联通沃商店：music.hxll.wostore.cn<br>
沃阅读混淆参数：partner.iread.wo.com.cn<br>
全国联通沃商店高级：game.hxll.wostore.cn#Connection: Keep-Alive\nAccept-Encoding: gzip<br>
全国联通沃商店高级：music.hxll.wostore.cn#Connection: Keep-Alive\nAccept-Encoding: gzip<br>
沃阅读高级：partner.iread.wo.com.cn#Connection: Keep-Alive\nAccept-Encoding: gzip<br>
通用免流混淆参数A<br>
新联通小歪卡（v2ray全国所有省份必免稳定无40G限制）：dm.toutiao.com<br>
电信百度大圣卡（全国所有省份必免）：dx-baiducdnct.inter.iqiyi.com<br>
QQ音乐混淆参数：dl.stream.qqmusic.com<br>
梦想e卡混淆参数：imhdfs.icbc.com.cn<br>
梦想e卡混淆参数(福建已免)：v.icbc.com.cn<br>
爱奇艺混淆参数：data.video.qiyi.com<br>
优酷混淆参数：vali-dns.cp31.ott.cibntv.net<br>
高德地图混淆参数：mps.amap.com<br>
央视影音混淆参数：asp.cntv.myalicdn.com<br>
百度贴吧混淆参数：static.tieba.baidu.com<br>
微信混淆参数(遵义广州已免)：short.weixin.qq.com<br>
虾米音乐混淆参数：pic.xiami.net<br>
天翼视讯混淆参数：vod3.nty.tv189.cn<br>
钉钉混淆参数：tms.dingtalk.com<br>
微博混淆参数：tobe.vip.weibo.com<br>
微博混淆参数：new.vip.weibo.cn<br>
微博混淆参数：simg.s.weibo.com<br>
优酷混淆参数：push.m.youku.com<br>
优酷混淆参数：api.mobile.youku.com<br>
书旗混淆参数：spend1.shuqireader.com<br>
书旗混淆参数：c1.shuqireader.com<br>
优酷混淆参数：www.youku.com<br>
通用免流混淆参数B<br>
新联通小歪卡（v2ray全国所有省份必免稳定无40G限制）：dm.toutiao.com<br>
电信百度大圣卡（全国所有省份必免）：dx-baiducdnct.inter.iqiyi.com<br>
优酷：vali-dns.cp31.ott.cibntv.net#Range:bytes=25165824-32586598\nAccept:?/<br>
爱看4G：ltevod.tv189.cn#Connection: Keep-Alive\nAccept-Encoding: gzip<br>
沃音乐：woif.10155.com#Accept-Encoding: gzip<br>
微信(深圳已免)：szminorshort.weixin.qq.com#Upgrade: mmtls\nAccept:?/\nConnection: close\nContent-Length: 533\nContent-Type: application/octet-stream<br>
淘宝：adashbc.m.taobao.com#Accept-Encoding: gzip<br>
央视影音：asp.cntv.myalicdn.com#Icy-MetaData: 1<br>
抖音：dm.toutiao.com#Connection: Keep-Alive\nAccept-Encoding: gzip<br>
百度：tbcdn.hiphotos.baidu.com#needginfo: 1/nConnection: Keep-Alive/nUser-Agent: bdtb for Android 9.0.8.0<br>
爱奇艺：data.video.qiyi.com#Accept:?/<br>
美团：apimeishi.meituan.com#Connection: Keep-Alive<br>
高德地图：mps.amap.com#Connection: Keep-Alive\nAccept-Encoding: gzip\nContent-Length: 680<br>
移动<br>
www.10086.cn<br>
mm.10086.cn<br>
抖音卡头条卡定向 有定向包可用：dm.toutiao.com<br>
抖音卡头条卡定向 有定向包可用：v9-dy.ixigua.com<br>
电信<br>
新联通小歪卡（v2ray全国所有省份必免稳定无40G限制）：dm.toutiao.com<br>
电信百度大圣卡（全国所有省份必免）：dx-baiducdnct.inter.iqiyi.com<br>
天翼视讯：h5.nty.tv189.com<br>
天翼视讯：vod3.nty.tv189.cn<br>
爱玩4G：open.4g.play.cn<br>
爱看4G： ltetp.tv189.com<br>
湖北电信：hb.10000shequ.com<br>
湖北电信：hb.10000shequ.com:8081<br>
电信天翼：dy3.nty.tv189.cn<br>
电信天翼：ltewap.tv189.com<br>
电信天翼：tp.nty.tv189.com<br>
电信大王卡(可欠费使用)：lt.hn.189.cn:1082<br>
阿里鱼卡：mps.amap.com#Connection: Keep-Alive\nAccept-Encoding: gzip\nContent-Length: 680<br>
联通<br>
新联通小歪卡（v2ray全国所有省份必免稳定无40G限制）：dm.toutiao.com<br>
腾讯大王卡（优先测试，已免90%省份！）：wx.qlogo.cn#X-Online-Host: wx.qlogo.cn\nreferer: http://weixin.qq.com/?version=63 ... 13000&amp;signal=77\nConnection: Keep-Alive?<br>
山东联通：m.t.17186.cn<br>
小天神卡：box.10155.com<br>
联通114圣子全国：114.255.201.163(重庆、河南、福建、湖南等地)<br>
哔哩哔哩：i1.hdslb.com<br>
哔哩哔哩：i0.hdslb.com<br>
浙江联通wo+：w.zj165.com<br>
联通wotv全国：wotv.17wo.cn（浙江、安徽、江苏）<br>
河北：hb.10000shequ.com<br>
湖北(优先wap接入点不免net)：box.10155.com<br>
沃音乐：box.10155.com<br>
沃阅读：partner.iread.wo.com.cn<br>
工商e卡：v.icbc.com.cn<br>
m.icbc.com.cn<br>
m.mall.icbc.com.cn<br>
elife.icbc.com.cn<br>
act.icbc.com.cn<br>
hit.icbc.com.cn<br>
pv.mall.icbc.com.cn<br>
mybank.icbc.com.cn<br>
腾讯大王卡（优先测试，已免90%省份！）：wx.qlogo.cn#X-Online-Host: wx.qlogo.cn\nreferer: http://weixin.qq.com/?version=63 ... 13000&amp;signal=77\nConnection: Keep-Alive?<br>
腾讯大王卡：szminorshort.weixin.qq.com#Upgrade: mmtls\nAccept:?/\nConnection: close\nContent-Length: 533\nContent-Type: application/octet-stream<br>
腾讯大王卡：tx.flv.huya.com<br>
腾讯大王卡：short.weixin.qq.com<br>
腾讯大王卡：szextshort.weixin.qq.com<br>
short.weixin.qq.com<br>
新联通小歪卡（v2ray全国所有省份必免稳定无40G限制）：dm.toutiao.com<br>
电信百度大圣卡（全国所有省份必免）：dx-baiducdnct.inter.iqiyi.com<br>
百度圣卡：data.video.qiyi.com<br>
阿里宝卡：vali-dns.cp31.ott.cibntv.net<br>
阿里宝卡：gw.alicdn.com<br>
api.mobile.youku.com<br>
米粉卡混淆参数：api.ad.xiaomi.com<br>
〖微信〗mmbiz.qpic.cn<br>
〖微信〗shmmsns.qpic.cn<br>
〖QQ〗r.vip.qq.com<br>
〖QQ〗m.qpic.cn<br>
〖王者荣耀〗down-update.qq.com<br>
〖王者荣耀〗140.207.122.139<br>
〖王者茉耀〗58.247.215.101<br>
〖支付宝〗mdap.alipay.com<br>
〖芒果TV〗pcvideows.titan.mgtv.com<br>
〖西瓜视频〗v6-ppx.ixigua.com<br>
〖快手〗api.gifshow.com<br>
〖快手〗ali2.a.yximgs.com<br>
〖头条〗sf1-ttcdn-tos.pstatp.com<br>
〖新浪微博〗mjs.sinaimg.cn<br>
〖快手〗api.ksapisrv.com<br>
〖QQ音乐〗dl.stream.qqmusic.qq.com<br>
〖百度〗pic.rmb.bdstatic.com<br>
〖UC〗serverfile. ac.uc.cn<br>
〖网易〗s3.music.126.net<br>
〖微云〗sz-download.weiyun.com<br>
〖微云〗sh-download.weiyun.com<br>
〖微信〗mmbiz.qpic.cn<br>
〖百度〗vd3.bdstatic.com<br>
〖微信〗shmmsns.qpic.cn<br>
〖抖音〗v1-dy.ixigua.com<br>
〖腾讯视频〗livep.l.qq.com<br>
〖QQ空间登陆页面〗qzonestyle.gtimg.cn<br>
〖抖音/头条〗log.snssdk.com<br>
〖西瓜视频〗api.huoshan.com<br>
〖西瓜视频〗v11-xg.ixigua.com<br>
〖西瓜视频〗v9-dy-x.ixigua.co<br>
〖爱奇艺〗t7z.cupid.iqiyi.com<br>
〖百度知道〗zhidao.baidu.com<br>
〖好看视频/百度系〗hpd.baidu.com<br>
〖好看视频〗sv.baidu.com<br>
〖腾讯视频〗pgdt.gtimg.cn</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[影视：浅谈青春片市场]]></title>
        <id>https://oldsindarin.github.io/bYXJ07dmJ/</id>
        <link href="https://oldsindarin.github.io/bYXJ07dmJ/">
        </link>
        <updated>2021-01-03T04:24:47.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>在年轻演员大量产出的时代，青春片似乎成了青年演员的首选片种。只要颜值好，粉丝基础多，接演一部青春片，不仅有了一部代表作，还能依靠粉丝经济赚钱。</p>
<p>但时日不同往日，观众被众多低分烂片荼毒后似乎幡然醒悟，光有颜值没有演技的青春片直接被弃剧。连纵横言情剧多年的Anglebaby在登上《时代》周刊封面时，官方介绍中她的代表作仅是一部热门综艺“跑男”，翻看其多年的电视剧电影评分，多数都是3、4分徘徊。</p>
<p>回看前几年的青春片市场，关注度较高的：张一白执导《匆匆那年》收获5.5分；赵薇执导《致我们终将逝去的青春》收获6.5分；韩洋执导《夏至未至》收获仅4.5分；郭敬民执导《悲伤逆流成河》收获5.9分，还有《北京爱情故事》、《后会无期》等。总体上看，评分4、5分居多，赵薇首次担当导演的《致青春》刚过及格线。</p>
<h1 id="没有青春的青春片">没有青春的青春片</h1>
<blockquote>
<p>2014年12月27日：人民日报批《匆匆那年》等青春片：为赋新词强说愁，青春片需要提供多种可能性。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>当青春叙事缺乏奋斗色彩，把成长的代价等同于放弃一切美好的事物时，这些与其说是在怀念已然消逝的青春，不如说只是讲述了一个没有青春的青春故事。</p>
</blockquote>
<p>在众多的吐槽解说视频中，对国内青春片最常的吐槽点是</p>
<ul>
<li>演员有颜值没演技，表演生硬</li>
<li>剧情离谱尴尬，完美躲过观众回忆青春共鸣点。</li>
</ul>
<h1 id="电影是艺术的想象但请不要过分想象">电影是艺术的想象，但请不要过分想象</h1>
<p>试着回想一下，记忆中的青春是什么样？</p>
<p>高中忙于学业，桌前试题堆积如山；大学忙于社团和准备毕业事宜等。</p>
<p>没有那么多电影中的高中谈情说爱，大学分手堕胎。</p>
<p>青春片，着眼于青春二字，青涩年纪，春华正茂。</p>
<p>现实中的高中学子，天微明早起读书，为心中的大学梦想奋斗三年，早出晚归，风雨无阻。心里的情愫也只是一份情愫，更多的是心底的暗恋。</p>
<p>现实中的大学，感情深刻，共同为毕业后的未来做着规划。</p>
<p>中国孩子的青春，主线永远是奋斗。没有奋斗，何来青春。</p>
<p>青春片观众最在乎的就是在失去青春的年纪还能在电影中回味着记忆中过去的样子，而不是强行言情的三角恋，无休止的分手胡闹和复合堕胎。</p>
<h1 id="毕鑫业一起同过窗35集201690">毕鑫业：一起同过窗/35集/2016/9.0</h1>
<p>16年最清新脱俗的青春片：“流水账”似的优秀剧情、青年演员的优秀演技，还有高亮的磨皮和滤镜。</p>
<p>35集，给了导演很大的剧情展开空间，情节也似流水账一般，事事俱到，细节满满，一步步推进，使得此剧充分描写还原了真实的大学生活。期间也插叙着不同时期的片段，增加剧情的笑点的同时，也不断丰富丰满人物形象。</p>
<p>故事从三个高中死党的大学入学开始，真实还原了大学入学场面、找宿舍、舍友见面、第一次班会、军训、军训汇演、社团建设、上课睡觉、考试挂科、班级团建、学期晚会等名场面，甚至涉及了学期结束的暑假生活、第二学期的开学生活。活生生拍成了大部分人真实印象里的大学生活“流水账”，不仅接了地气，还引起了共鸣。</p>
<p>一起同过窗的主题主要是在于人物的感情发展和抉择上。在四年的大学生活中，人物感情随着时间发展变化，也不断面临着不同的抉择。</p>
<h1 id="张一白-韩琰-李炳强风犬少年的天空16集202082">张一白、韩琰、李炳强：风犬少年的天空/16集/2020/8.2</h1>
<p>风犬，2020年哔哩哔哩最热门的青春片。改编自里则林的原著同名小说。</p>
<p>作为哔哩哔哩最主要的用户群体，年轻人成了这部剧最大的拥趸。</p>
<p>基本上评论和弹幕都在表达着对此剧的喜爱。</p>
<p>16集的篇幅，自然少了很多展开，情节也因此更紧凑且发展快速。看的时候更多的是觉得矛盾和冲突安排得太刻意和突然。例如李安然为寻找刘闻钦多次转学、马田一眼相中大力娇等。</p>
<p>风犬故事舞台发生于重庆解放碑高中的一群中学生身上，剧情对话也是破天荒地几乎选择了重庆方言对话，使得地域观众听来更有感觉和代入感。高中生活主要选择经典场面，更多的是人物在放学后的大院生活。剧情的比重不同，使得此剧的主题也不同。</p>
<p>风犬的主题更多的是关于个人成长。刘闻钦和李安然不同阶级的感情让刘闻钦认识到“我的终点不过才是你的起点”；屠夫的离世让老狗一夜没了玩闹，多了担当与责任；留级生宋杰回应了母亲的期许；安然从富家子女学会了照顾他人；大力娇从“雌雄同体”阶段变得敢于放声演唱，做出自我。</p>
<p>相比执着于情感纠葛的青春片，风犬更多着墨于人物经历生活磨难下的自我奋斗和自我成长，从一路玩闹，到经历生活变故后奋斗高考考上大学，剧中人物收获了什么，观众心里都是感同身受的。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>